\documentclass[maincolor=uni-luebeck,
				sheet = 7, prefix, task = 1]{exercise}

\setgroup{Informatik - Gruppe 02\\ Abgabe am 07.12.2017}

\settitle[Theoretische Informatik]{Übungsblatt 07}
\addstudent[664349]{Christoph Hoffmeyer}
\addstudent[663670]{Christoph Konietzko}
\addstudent[661685]{Florian Nagel}

\lstset{language=java, morekeywords = {}, tabsize = 4}

%https://www.mlte.de/downloads/exercise.pdf

\begin{document}

\task[PDA konstruieren, 4 Punkte]
Der von uns konstruierte Automat soll durch leeren Stack akzeptieren.\\
\begin{itemize}
	\item $Q = \{q_0, q_1, q_2, q_3\}$
	\item $\Sigma = \{0,1\}$
	\item $\Gamma = \{1, \bot\}$
	\item $\delta$ enthält die folgenden Transitionen
\begin{alignat*}{9}
	&(( &&q_0, &&0, &&\bot &&), 			&&( &&q_1, &&\bot &&))\\
	&(( &&q_0, &&0, &&1 &&), 				&&( &&q_1, &&1 &&))\\
	%
	&(( &&q_1, &&0, &&\bot &&), 			&&( &&q_2, &&\bot &&))\\
	&(( &&q_1, &&0, &&1 &&), 				&&( &&q_2, &&1 &&))\\
	%
	&(( &&q_2, &&0, &&\bot &&), 			&&( &&q_0, &&1\bot &&))\\
	&(( &&q_2, &&0, &&1 &&), 				&&( &&q_0, &&11 &&))\\
	%
	&(( &&q_0, &&1, &&\bot &&), 			&&( &&q_3, &&\bot &&))\\
	&(( &&q_0, &&\lambda, &&\bot &&), 		&&( &&q_3, &&\lambda &&))\\
	%
	&(( &&q_3, &&1, &&\bot &&), 			&&( &&q_3, &&\bot &&))\\
	&(( &&q_3, &&\lambda, &&\bot &&), 		&&( &&q_3, &&\lambda &&))
\end{alignat*}
\end{itemize}
Es gilt also
\begin{itemize}
\item $ (q_0, 0001, \bot) \vdash (q_1, 001, \bot) \vdash (q_2, 01, \bot) \vdash (q_0, 1, 1) \vdash (q_3, \lambda, \bot) \vdash (q_3, \lambda, \lambda) $
\item $ (q_0, 000011, \bot) \vdash (q_1, 00011, \bot) \vdash (q_2, 0011, \bot) \vdash (q_0, 011, 1) \vdash (q_1, 11, 1) \vdash $ \blitz
\end{itemize}


\task[Nichtdeterminismus in PDAs, 4 Punkte]
\begin{enumerate}[1.]
	\item Der PDA schreibt die Buchstaben auf den Stack, während er sie einliest. In der Mitte des Wortes fängt er dann an, seinen Stack abzuarbeiten. Er ist nicht-deterministisch, da der PDA nicht weiß, wann die Mitte des Wortes ist.
	\item 
\end{enumerate}

\task[Deterministischen Pushdown-Automaten konstruieren, 2 Punkte]
\begin{tabular}{ccc|cc}
state 	&symbol &top 	&new state 	&new top \\ \hline
$q_0 	$&$0		$&$\bot 	$&$q_0 		$&$0\bot	$\\
$q_0 	$&$0		$&$0 		$&$q_0 		$&$00		$\\
$q_0 	$&$0		$&$1 		$&$q_0 		$&$01		$\\
$q_0 	$&$1		$&$\bot 	$&$q_0 		$&$1\bot	$\\
$q_0 	$&$1		$&$0	 	$&$q_0 		$&$10		$\\
$q_0 	$&$1		$&$1	 	$&$q_0 		$&$11		$\\
$q_0 	$&$\#		$&$\bot 	$&$q_1 		$&$\#\bot	$\\
$q_0 	$&$\#		$&$0	 	$&$q_1 		$&$\#0	$\\
$q_0 	$&$\#		$&$1	 	$&$q_1 		$&$\#1	$\\
$q_0 	$&$\#		$&$\lambda$&$q_1 		$&$\#		$\\
%----------------------------------------------
$q_1 	$&$0		$&$\# 	$&$q_1 		$&$\#		$\\
$q_1 	$&$1		$&$\# 	$&$q_1 		$&$\#		$\\
$q_1 	$&$\#		$&$\# 	$&$q_2 		$&$\lambda$\\
%----------------------------------------------
$q_2 	$&$0		$&$0	 	$&$q_2 		$&$\lambda$\\
$q_2 	$&$1		$&$1	 	$&$q_2 		$&$\lambda$\\
$q_2 	$&$\triangleleft	$&$\bot 	$&$q_2$&$\bot$\\
\end{tabular}

\task[Der CYK-Algorithmus, 4 Punkte]
\begin{itemize}
	\item
		\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[width=5cm]{aufg74_1}
		\caption{Das Wort $a*b+b$ nach dem CYK-Algorithmus}
		\label{fig:word1}
		\end{figure}
		Das Wort (\autoref{fig:word1}) $a*b+b$ ist nach dem CYK-Algorithmus aus der gegebenen Grammatik zu bilden, da wir ganz unten links das Start Non-Terminal berechnet haben.
	\item
		\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[width=5cm]{aufg74_2}
		\caption{Das Wort $a+bb*$ nach dem CYK-Algorithmus}
		\label{fig:word2}
		\end{figure}
		Das Wort (\autoref{fig:word2}) $a+bb*$ befindet sich nicht in der von der Grammatik gebildeten Sprache, da unten links die leere Menge berechnet wurde.
	\item
		\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[width=5cm]{aufg74_3}
		\caption{Das Wort $a+b$ nach dem CYK-Algorithmus}
		\label{fig:word3}
		\end{figure}
		Analog zu $a+b$. Zu sehen in (\autoref{fig:word3})
\end{itemize}

\task[Ist die Sprache leer?, 6 Punkte]
\begin{enumerate}
	\item 
		\begin{description}
		\item[$G_1$] Nicht leer, da wir das Wort $a$ bilden können.
		\item[$G_2$] Leer, da wir nicht das Non-Terminal $C$ erreichen und somit keine Terminale bilden können, da man nur mit $C$ die einzigen Non-Terminale abbilden kann.
		\item[$G_3$] Leer, da wir nur $\lambda$ bilden können.
		\end{description}
\end{enumerate}

\end{document}